+++
banner     = "banners/2019-12-18-ostrov-gozo.jpeg"
title      = "Мальта: остров Гоцо"
author     = "Lana"
date       = "2019-12-18"
categories = ["travel"]
tags       = ["europe", "malta"]

+++

<p>На следующий день с утра мы поехали, вернее поплыли, на остров Гоцо. Из города Cirkewwa на севере острова Мальта ходит паром. Он ходит часто, оплата на обратном пути. Так что встал в живую очередь и все, ждешь погрузки. От острова до острова плыть минут 15, но погрузка-разгрузка занимает больше времени. </p>

<!--more-->

<figure>
<a href="img/IMG_0715.jpeg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/IMG_0715.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Паром</figcaption>
</figure>
<br/>

<figure>
<a href="img/IMG_0728.jpeg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/IMG_0728.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Причаливаем к острову Гоцо</figcaption>
</figure>
<br/>

<p>Мы решили передвигаться по достопримечательностям по часовой стрелке. </p>

<p>Начали недалеко от места высадки с парома - с города Għajnsielem (читается Айнсилем - это же очевидно). Уже с моря видны остроконечные шпили <strong>Ghajnsielem Parish Church</strong>. Находится она чуточку выше пристани. Но в поисках нее мы умудрились съездить в другой городок. О том, что мы едем куда-то не туда подозрения закрались в тот момент, когда вместо того, чтобы ехать в сторону церкви, увиденной с моря, нас дорога повела куда-то выше и правее.</p>
<figure>
<a href="img/IMG_0730.jpeg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/IMG_0730.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Видите там в далеке церковь? Вот нам надо туда</figcaption>
</figure>
<br/>

<p>В итоге мы заехали в соседний город. Где посмотрели другую церковь и выпили кофе в местном кафе на летней террасе. Погода в тот день выдалась удивительно теплой и солнечной. Как не воспользоваться такой возможностью и не порадовать себя?Пить вкусный латте, наслаждаться клубничным чизкейком и рассматривать прохожих, гадая, местные они или туристы? А если туристы, то откуда?</p>
<figure>
<a href="img/IMG_0742.jpeg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/IMG_0742.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Ghajnsielem Parish Church</figcaption>
</figure>
<br/>
<p>И вот когда мы вернулись обратно к Ghajnsielem Parish Church оказалось, что вблизи она выглядит еще более внушительной и величественной, чем казалась с моря. И абсолютно пустая площадь перед церковью.</p>

<p>Далее поехали еще левее в сторону города Il-Munxar. Мы планировали посмотреть <strong>Sanap Cliffs </strong>(утесы) на побережье. </p>
<figure>
<a href="img/IMG_0746.jpeg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/IMG_0746.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Природа</figcaption>
</figure>
<br/>

<p>Ориентироваться можно по остановке общественного транспорта Spir - от нее дорога идет на юго-запад и на машине можно ехать по ней до самого побережья. </p>

<figure>
<a href="img/IMG_0771.jpeg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/IMG_0771.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Удивительное море</figcaption>
</figure>
<br/>

<figure>
<a href="img/IMG_0752.jpeg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/IMG_0752.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Sanap Cliffs</figcaption>
</figure>
<br/>
<p>И тут мы не только сделали красивые фото моря и утесов, но и увидели настоящего живого хамелеона. Этот маленький зеленый дружочек - сплошной восторг. Жаль, смылся быстро.</p>
<figure>
<a href="img/IMG_0768.jpeg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/IMG_0768.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Хамелеон</figcaption>
</figure>
<br/>
<p>Возле машины перекусили бутербродами и овощами, заботливо взятыми мной из дома.
</p>
<p>Следующим пунктом в нашем списке было <strong>Azure Window </strong>(вернее остатки известного Лазурного окна).</p>
<figure>
<a href="img/IMG_0786.jpeg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/IMG_0786.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Dwejra</figcaption>
</figure>
<br/>
<p>Во время шторма 8 марта 2017 года арка и стоящий столб рухнули.</p>
<p>Сюда приезжают поклонники сериала “Игра престолов”. Один из эпизодов сериала был снят на фоне мальтийских островов и в нем можно увидеть это лазурное окно. Его увековечили не только на фото, но и в известном сериале.</p>
<figure>
<a href="img/IMG_0785.jpeg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/IMG_0785.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Лазурное окно, которого уже нет</figcaption>
</figure>
<br/>
<p>Недалеко от арки находится <strong>Inland Sea</strong>. Я ожидала чего-то более впечатляющего, но на самом деле выглядит обычно. Побродив еще по окрестностям мы поехали дальше.</p>

<p>Отдельно от всех зданий, почти в чистом поле стоит <strong>Ta' Pinu</strong> - Базилика Девы Марии Та’Пину. </p>
<figure>
<a href="img/IMG_0803.jpeg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/IMG_0803.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Ta'Pinu</figcaption>
</figure>
<br/>
<p>Для меня она необычная очень. Тем, что она стоит особнячком от всех, такая большая и каменная. И тем, что она недавно реконструирована и выглядит как новострой. Такое современное и новое, необжитое и почти безлюдное. Мы  встретили буквально пару человек на территории церкви. Именно отсутствие людей произвело на меня такое впечатление.</p>

<p>Дело идет к закату и самое время успеть посетить столицу острова Гоцо - Викторию. Ключевым местом столицы является <strong>Цитадель</strong>. Неприступная, с высокими стенами и узкими проходами. Она восстановлена и бесплатно доступна для туристов. С нее открывается вид на город и окрестности. Нам, современным людям, сложно представить, как в этом каменном городке жили люди, растили детей, работали, ходили в гости.</p>
<figure>
<a href="img/IMG_0814.jpeg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/IMG_0814.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Цитадель</figcaption>
</figure>
<br/>
<p>На территории цитадели расположены несколько музеев и Кафедральный собор. Вот в музеи и оружейную вход платный. Парковка, к слову, тоже платная. 1,5 евро в день.</p>
<figure>
<a href="img/IMG_0817.jpeg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/IMG_0817.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Cathedral of the Assumption</figcaption>
</figure>
<br/>

<p>Пока мы ужинали  в ресторанчике <strong>It-Tokk</strong> (недалеко от Цитадели) заметно стемнело и мы поехали домой.</p>

<p>По времени мы снова не уложились. В Виктории мы посмотрели только Цитадель, помимо этого мы еще планировали посмотреть на севере острова арку Wied Il-Mielaħ, бухту Wied il-Għasri и соленые озера Salt Pans. Одного дня явно недостаточно для этого острова. Остров хоть и не большой по нашим меркам, но весьма насыщен интересными и живописными местами.</p>
<p>Домой мы вернулись уставшие, но довольные.</p>
